物理治療Physio

外國讀Physio
見香港同外國物理治療有啲唔同 所以想大家討論下
有咩手痛腳痛都會盡量解答 經驗一定唔夠出面既physio 多架喇 當比個免費平台交流下

*本平台討論只屬個人意見及參考

梨狀肌點醫

講多啲 咩動作會有痛？有無比針吉既感覺？幾時開始？ 有無其他地方痛？一邊定兩邊都痛？

我都諗緊過外國讀physio
想問吓你去咗咩國家同埋apply嘅時候有咩嘢要注意？

之前半月板做過手術，做咗一排物治好似無咩效，日常生活無咩問題，但跑就會唔多順同feel到隻腳唔多夠力，如果唔理佢老咗係咪會收皮？

高低膊 隻手平時垂低會右手長過左手
但係兩隻手同時伸直就冇呢個問題
左邊膊頭緊好多 已經日日拉緊筋 但好似冇咩用
使唔使睇醫生？脊骨應該冇歪

五十肩同lower back痛有冇方法拉鬆佢

如果有O型腳可以做啲咩改善？
行樓梯膝頭容易痛 對腳容易攰
之前跟過殘廁coffee做話改善O型腳
點知做完 膝頭仲痛過唔做嗰陣

介唔介意講下點解做手術？ 幾時做？物理治療做咗啲咩？ 收皮就唔一定會 但係唔做運動身體就一定無其他人好

係咪right handed?平時有無做開gym? 有無痛？

係 以前有做開 停咗一排 冇痛嘅
係成日拉住拉住咁 好緊好唔舒服

醫生話你知有50肩？ 有咗幾耐？
LBP大部分都市人都有架 係長期既痛定有整親過？

感激樓主

做劇烈運動導致半月板凸咗啲出嚟，8月左右做手術切除部分，之後物治主要訓練大腿肌肉，但每次做膝中間嗰個關節位都好似有啲唔順咁，做咗一排都係咁就冇做了，可能我做得唔夠，1星期做2，3次，而家0。我怕老咗會唔會行唔到

求指教 我上年2月開始，左腰痛到半夜醒 ，到盤骨側邊 ，因為打拳又練重量 驚係整傷左 ，照左次mri 無嘢 骨科話我腰啲muscle tight ，做左一輪physio 針灸好啲，之後7月 喺樓梯冼左落黎，撞到lumbar落地，sacral coccyx位燉左6級樓梯 ，痛到郁唔到，白車入左a&e xray 無 fracture，之後腰痛又慢慢嚴重返，落pat pat 大脾 小腿， 有埋腳痺， 腳板好易抽筋 ，quads 小腿同腳板底 成日自已有啲戚戚下 但又唔似抽筋 (係muscle twitching？)，又照左pelvic+lumbar mri 又係話無事 ，話我piriformis syndrome，又做左4個月 physio 針灸，好返好多，但停左physio 又慢慢差返，有食下lyrica, muscle relaxant, cox-2 nsaid ，最近1星期痛多左，但好似係啲骨度痛，左L5-S spine 橄落去骨痛 同左iliac crest 骨位痛，碌massage ball 啲肌肉又無乜嘢... 點解會變咗骨痛...？？

p.s. 我成日拉筋 massage ball 點解都肌肉咁tight? 我覺得左邊hip joint 好似“好鬆”，flexible過右邊，係咪所以會易啲痛？

好人一生平安

膝頭內，行樓梯聽唔到有聲

各位如果有野想問記得:
1. 指明邊個位痛（愈specific 愈好)
2. 做咩動作會痛

Uni syd physio好唔好

高低膊 脊椎少少側彎 盤骨唔平 上面x下面o字腳 成個身都唔balance 🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️ 有冇得救

會唔會係椎間盤突出

腰右邊 L2-3 位置左右 坐得耐就會痛
有無咩方法可以改善下

我頭擰向右條頸肩條筋就扯住扯住咁 又唔算係痛
向上下左 同正常pose 都冇問題

如果咁樣扯向右嘅話，右邊頸側就會痛

聽你咁講都過咗大半年，有試過甩半月板都好有機會再甩
呢到我諗應該大部分都有做過？

睇下呢個2;22 開始
希望幫到手

條頸收下巴果陣會痛點算
已經幾個月
睇左幾次physio
條友都係按摩，電，用部機拉（最撚無用）
但都無改善

佢地解釋咗大部分既原因
希望幫到手

聽落發生咗好多野

試下話的知幾時會有腳痺，specific which area? is it bilateral 腳痺?

唔該晒你 好有用 中哂

溫書坐得多嗰排會多啲痛+痺，淨係左邊，瞓/坐完企落地，個sacrum會啪啪聲2 3下。stretch lower back muscle 又會嘞嘞聲，係拉返開啲fascia會有聲？左面hip joint 每拉一下筋 放返鬆會咔一聲，睇你張圖 似係L3 左pat pat area 近 femur greater trochanter 位, hamstring 小腿就成個posterior...

啲mucles 自己戚戚下 係咪代表關nerve 事？

希望幫到手

想問個腳板底之前跑步好痛，應該係足膜炎，休息左成個星期先好返d，有冇咩辦法快d好，試過冰敷冇咩用。

有冇得醫，一跑得密就痛，停幾日又冇事

外國讀幾錢

巴打似有讀anatomy 咁我可以講得specific d.
nerve compression/ tensile force generally cause P+N sensation (痺+針吉), LBP is one of the most common pain that people've experienced and 90% of the case are non-specific. as you mentioned '瞓/坐完企落地，個sacrum會啪啪聲2 3下/左面hip joint 每拉一下筋 放返鬆會咔一聲 ' --> it COULD be lumbosacral nerves entrapment secondary to SIJ dysfunction. Frankly speaking, I can't make any diagnosis just by a few words from you
I would suggest you to have a look at
and let me know if any of those exercises work for you
couldnt help much at this stage
希望幫到手

唔該巴打

烏龜頸
可以點改善？

以前斷左acl 做完手術 有膠羅絲係小腿 當我每次想練hamstring 做leg flexion動作個時 粒羅絲好似想扯出黎咁 好唔舒服 點解決？

盤骨前傾 好似係咁拉hip flexor 都無咩用
有咩建議

感謝

你做hamstrings curl?
有無試過其他方法練hamstrings (Nordic, stiff leg DL)
有無同樣情況

手術2014年做 係呀 做curl

hi 樓主

X型瞓好嚴重點改善

如果你手術用hamstrings graft
建議你唔好做咁多curl
宜家手術後幾耐？

thx ching

條腰成日會閃親係咪正常
會行行下路好似突然chok親，但轉頭就冇事
瞓喺度攤平嗰陣會覺得好似錯位咁
好似瞓唔平，一邊高一邊低咁
嚴唔嚴重，係咪應該去睇醫生

脊椎側彎 s形
上背向右凸 腰向左凸
但係膊頭係左高右低
平瞓明顯見左邊肋骨凸左出黎
做downdog 姿勢 上背近中間好似針拮咁痛
左邊hip joint成日一郁就啪啪聲 左邊腳平衡特別差
有無做咩動作 可以保持唔好越黎越彎/甚至矯正
想望落去個人 唔好咁似畸胎thanks

手肘伸直哂啲骨會啪一聲 手肘屈唔埋 有時仲會腫

膝頭直接撞落地 照左MRI pcl high grade partial tear
屈腳或者踎低個陣會痛 行路都會kick住
想問下除左練下四頭肌嘅動作之外 食葡萄糖安有無幫助？

天生扁平足，有訂做鞋墊。但最近左腳內側痛，睇西醫同物理治療話脛後肌功能失調，有咩方法改善呢？謝謝

請問寒背可以點樣改善？

樓主畀啲意見

做過半月板手術 ROM 正常
但痞低痞唔盡落去 會痛
應該點rehab

試過好多方法,呢個最有效最易做
好難斷到, 有時你姿勢唔啱, 又會有的痛返, 最緊要張椅同坐姿要適合自己

前嗰排拎起啲嘢 轉身嗰吓「啪」咗一聲 無痛
之後發現踵咗 去睇醫生 轉介咗去睇物理治療
治療師話有機會傷咗半月板 而家個膝頭彎曲有啲奇怪嘅「啪啪」響聲
下星期應該去照吓MRI

淆底

成日會手指尾痺
仲有睡覺不自覺舉手瞓有次起身以為自己冇咗隻手

求巴打打救

前輩，點樣可以解決rib flare

巴打有冇聽過Trendelenburg gait
Gluteus medius點練都用唔到力

有彈弓指 點算好？

膝頭兩側同埋大腿附近肌肉痛 主要係起身同埋隻腳用力就會開始痛 痛左成半年 有睇醫生同埋針灸 都有舒緩但係都係好唔翻咁

右邊屎忽深層肌肉痛 以前係樓梯sir過落黎
一痛就扯到右盤骨關節痛（拉唔到）、右lower back肌痛
翻風落雨就一定痛 打左半年衝擊波都無咩好轉 仲可以點

唔好意思講錯咗係主要右腳小腿右側同後方會痛

點睇香港物理治療大部分都淨係用器械 好少有手法治療/運動復健

請問高低膊可以點改善

TFFC 可以點搞

可唔可以講下你大概係幾時搵HA工
我而家英國讀緊year 2想返香港喺HA做
但係唔知應該幾時搵HA工
你係畢業前就上HA recruitment個網apply定係喺香港攞咗牌先至再搵

巴打好人一生平安

師兄讀Degree 定master?
駛唔駛anatomy 做pre-requests?